% 年度 2001
% 出題 2141 麻布大学
% 検索キーワード   命題と論証 必要十分条件
% 科目 数Ａ

\documentclass[fleqn]{jarticle}
\usepackage{hako}
\usepackage{emathPh}
\usepackage[continue]{emathAe}

\begin{document}
\hakosyokika
\openHakoKaiFile
次の\karaHako にあてはまるものを，下の(i)〜(iv)のうちから選べ。

30名からなる，あるクラスで試験をした。その試験の成績の平均点は
60点であった（満点は100点）。クラスのA君の成績が50点以下であることは，
A君以外の少なくとも10人が61点以上であることの\Hako'\text{(iv)}'

\begin{jquote}
\begin{enumerate}[(\protect\expandafter \emroman i)]
  \item 必要十分条件である。
  \item 必要条件であるが，十分条件ではない。
  \item 十分条件であるが，必要条件ではない。
  \item 必要条件でも十分条件でもない。
\end{enumerate}
\end{jquote}
\closeHakoKaiFile
\begin{Kaitou}
  \HakoKaiKata{t}
  \HakoKaiSityuu[1zh]{1.5zh}
  \inputHakoKaiFile
\end{Kaitou}
\end{document}
